車路士球員Fuck China辱支那 球隊被迫道歉

英超勁旅車路士前晚在北京與阿仙奴踢表演賽，賽前「藍戰士」卻因陣中巴西小將羅拔堅尼地（Robert Kenedy）發表被指辱華的「FXXk China」言論而惹風波！堅尼地本人及車路士官方事後雖多番道歉，但未能令內地官民息怒，不但堅尼地前晚出場時被內地球迷狂噓，官媒昨更發聲指「不歡迎這樣的球員和球隊來華」。在輿論壓力下，車路士終在昨晚再發中英雙語「道歉書」，稱堅尼地的行為是「嚴重錯誤」且「不代表整個球隊」，並聲言會對堅尼地作嚴肅處罰。

車路士上周五（21日）抵達北京展開訪華之旅，本欲推廣中國市場。不過現年21歲的羅拔堅尼地卻在同日於其個人IG上傳一條影片，片中有「PoXXa China」字眼，而「PoXXa」是葡萄牙語粗言，意思與「FXXk」雷同。隨後他又在IG上載另一段影片，顯示一名挨在門上站着打瞌睡的保安人員，卻又以葡語寫道「Acorda china Vacilao」，意即「醒醒吧，中國傻瓜」。

IG在內地雖被封鎖，堅尼地的言論卻很快傳入「防火長城」內，隨即引發內地大量網民甚至車仔球迷不滿，並到其IG上留言轟炸，稱要他「滾出中國」。面對群情淘湧，堅尼地在24小時內刪下所有爭議帖文，並在IG以英語留言：「我想對那些因為我用『poXXa』這詞而不開心的人說句抱歉，那只是種表達方式，並非種族歧視……大大的擁抱。」他更將IG頭像轉黑，以表誠意。而車路士前日傍晚也在其官微中刊出球會中英雙語道歉聲明，指堅尼地的行為「非常不符我們對球員非常高標準的期待」，並指球隊上下「對中國人民懷著至高無上的敬意」。

然而前晚在北京鳥巢舉行的表演熱身賽中，當堅尼地出場時即被內地球迷狂噓。當晚他意識事態嚴重，再度在IG以中葡雙語留言：「我愛中國，希望你們原諒我！誠摯道歉！」然而內地網民稱他在IG以Story形式道歉，帖文會於24小時後自動刪除，質疑其道歉並不真誠。

官媒「人民網」昨凌晨零時更「火上加油」，發表題為「這樣的切爾西（車路士的內地叫法），今後可以緩行」評論，指「中國人熱情好客，盡地主之誼卻被辱罵」，堅尼地言論「顯得莫名其妙，又極其惡毒，說是傷害了中國人民感情，絕非誇張」，稱他缺乏教養，球隊「如果只是道歉而不處理，與罰酒三杯何異」，更重覆多次「不歡迎這樣的球員、這樣的球隊」，「今日中國越來越強大，也越來越自信，能夠容忍善意的指點，但決不容忍這種傷害中國的病態言行」。

快d寫悔過書

雖然大陸唔抵幫 但呢啲真係正仆街 種族歧視

個球隊似講反話 至高無上既敬意

係國籍歧視姐

明明句野都唔係咁譯
大陸傻西信google translate信到十足

又話唔翻牆

咁應該點譯？ps 唔識葡文

lol 可能試下用唔用到ig 姐

為錢就唔會曲啦講真

冇話有冇資格嘅，路見不平

罷睇切西爾

支那係仆街喎，講事實姐

不枉我支持車仔咁多年

IG既事，關中國撚事咩

正義之師

連登本身就係歧視內地種族

第一件事，內你老母個地

只是為了測試VPN而講
結果成功引起大量不法翻牆的中國人

點解又會睇到ig？

Google translate